[
  {
    "id": 1,
    "question": "Колико гласова имамо у српском језику?",
    "answers": ["26", "28", "30", "32"],
    "correctAnswer": "30"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Колико самогласника (вокала) има у српском језику?",
    "answers": ["3", "5", "8", "10"],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Који гласови су СОНАНТИ (гласнице)?",
    "answers": ["Б, Г, Д, Ђ, Ж, З, Џ", "П, К, Т, Ћ, Ш, С, Ч, Ф, Х, Ц", "В, Њ, М, Н, Љ, Л, Ј, Р", "А, Е, И, О, У"],
    "correctAnswer": "В, Њ, М, Н, Љ, Л, Ј, Р"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Који од наведених низова представља ЗВУЧНЕ праве сугласнике?",
    "answers": ["П, К, Т, Ћ, Ш, С, Ч", "Б, Г, Д, Ђ, Ж, З, Џ", "В, Њ, М, Н, Љ, Л, Ј, Р", "Ф, Х, Ц, С, Ш"],
    "correctAnswer": "Б, Г, Д, Ђ, Ж, З, Џ"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Који од наведених низова представља БЕЗВУЧНЕ праве сугласнике?",
    "answers": ["Б, Г, Д, Ђ, Ж, З, Џ", "В, Њ, М, Н, Љ, Л, Ј, Р", "П, К, Т, Ћ, Ш, С, Ч, Ф, Х, Ц", "А, Е, И, О, У"],
    "correctAnswer": "П, К, Т, Ћ, Ш, С, Ч, Ф, Х, Ц"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "УСНЕНИ сугласници су:",
    "answers": ["З, Д, Т, С, Ц", "Б, П, М, В, Ф", "Р, Л, Н", "К, Г, Х"],
    "correctAnswer": "Б, П, М, В, Ф"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "ЗУБНИ сугласници су:",
    "answers": ["З, Д, Т, С, Ц", "Б, П, М, В, Ф", "Р, Л, Н", "К, Г, Х"],
    "correctAnswer": "З, Д, Т, С, Ц"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "НАДЗУБНИ (алвеоларни) сугласници су:",
    "answers": ["З, Д, Т, С, Ц", "Б, П, М, В, Ф", "Р, Л, Н", "К, Г, Х"],
    "correctAnswer": "Р, Л, Н"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "ЗАДЊОНЕПЧАНИ сугласници су:",
    "answers": ["З, Д, Т, С, Ц", "Б, П, М, В, Ф", "Р, Л, Н", "К, Г, Х"],
    "correctAnswer": "К, Г, Х"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Глас Џ је по звучности и месту изговора:",
    "answers": ["безвучни, задњонепчани", "звучни, предњонепчани", "звучни, зубни", "безвучни, уснени"],
    "correctAnswer": "звучни, предњонепчани"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Глас Х је по звучности и месту изговора:",
    "answers": ["звучни, уснени", "безвучни, предњонепчани", "звучни, задњонепчани", "безвучни, задњонепчани"],
    "correctAnswer": "безвучни, задњонепчани"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Који су звучни предњонепчани гласови?",
    "answers": ["Ч, Ш, Ћ", "Ђ, Ж, Њ, Љ, Ј, Џ", "Б, Г, Д", "К, Г, Х"],
    "correctAnswer": "Ђ, Ж, Њ, Љ, Ј, Џ"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Који су уснени сонанти?",
    "answers": ["Б, П", "В, М", "Н, Л, Р", "Љ, Њ, Ј"],
    "correctAnswer": "В, М"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "У којој речи је Р слоготворно (вокално)?",
    "answers": ["РИМ", "ДРУГ", "ЦРКВА", "ПРОЗОР"],
    "correctAnswer": "ЦРКВА"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "У којој групи речи је СВУДА Р слоготворно?",
    "answers": ["ЦРКВА, КРСТ, ПРЕТРЧАВАТИ, ЦРВЕН", "РИМ, ДРУГ, ПРОЗОР, РУДА", "СИР, ВРХ, ЛЕПТИР, РЕКА", "ПАРИЗ, ПОШТАР, ПРУТ, РУКА"],
    "correctAnswer": "ЦРКВА, КРСТ, ПРЕТРЧАВАТИ, ЦРВЕН"
  }
]
